想衝的入黎睇睇，分析post/[勇武入]長文分析圍村部署，點解唔好入村

開得戰，不外乎天時地利人和

天時：
1. 這次遊行召集時間 1630-2400(好似話想提早到1500), 但係大家都知香港人出名遲到，隨時入黑先行到，而黑社會話明黑，夜晚先係佢哋主場，加上記者要影到你都要有燈光。
2. 早一星期已經講到話要搞村，D村民一早有準備。

地利：
圍村村口前面係car park 非常空曠，進入時被村民一目了然。入圍村只有一條路，會裝有CCTV。一入圍村，戰友會係入侵方，有好多隱蔽既小路只有村民先知道，入面既村屋又係村民既地盤，村民可以在天台扔花盆，佢地有大量大型車輛，可以係入村後隨時封路，四面受敵，前線要提防所有村入面既人。
係南邊圍入面有四個一級歷史建築—晉源押、同益棧、大王廟同埋玄關二帝廟，絕對唔可以毀壞。除外村內會有民居、村校同埋教會。
十八鄉因歷史問題，來往非常密切，南邊圍、西邊圍、東頭圍、英龍圍、大圍村合稱五和同氣連枝，北面仲有林氏山貝村，所以一旦有事，戰友要向南面退，大馬路地方有限，東南角是Yoho既地盤。人潮唯有向水門頭天橋撤﹐而落橋位係泰祥街水車館街，人煙密集。
十八鄉和八鄉村民來往頗密，平時村裡的活動亦會邀請對方參與，逃走時避免去錦上路方向。

人和：
自已友：按前幾次經驗

對家：
據報，係7月21日，白衫有500-800人，當中包括睇水、車隊，相信打手有300人。而整個幫會好大機會有上千人，亦有未知多少刀手。
刀方面以開山刀為主。佢地重視威信建立，會因內部傷亡而報復。

而香港原居民有70萬人，是次既事件由南邊圍(及十八鄉部份其他鄉村)既鄉黑所為。
圍村人非常重視祠堂同圍村傳統，將祠堂視為社交重地及集體回憶，若然燒村/祠堂就會得罪本來不涉事既居民，包括中立甚至是黃營的村民。另外，佢地有不少祠堂，會有燒錯祠堂，樹立不必要敵人既可能。

村民對外非常團結，村民之間社交網絡完整，會將村內發生既事以whatsapp通報全村。我地早一星期已經開始召集人手，放風燒村毀祠，咁樣就算搬出村外既村民都會返去元朗入面保護家園，巴打搵咗十八鄉既人口分佈，如下圖所示:

i.e. 會出動的原居民(20-60 男丁) 有機會過5000

警犬：
可能調動警力，一更約5,000人，進入元朗做黃雀既可以係1,000-4,000人，會以tiderider為主力。
根據屯門及以7月21日既經驗，狗可能會完全不作為，或者偏向對家，因此會有可能搜查黑衫既身，令我方帶唔到裝入元朗。

裝備：
據721經驗，普通打手會使用木棍、捧球棍、水喉通、藤條，刀手會拎開山刀，721中戴有白頭盔，並且不會設有防線，會由小巷街角突襲，並會無差別地攻撃途人，和理非亦有高風險受傷。
這些武器可能藏於屋與屋之間既隱蔽位、草叢、屋簷既地方，隨時準備好。當中水喉通會事先夾扁同整利，注意被捅，會有放血效果，有大機會致命。

圍村人不乏做工程既人士，會有天拿水及汽油係村屋，而且有生日/新年放煙花既習慣，故推測圍頭佬懂得使用cocktail或其他類似易燃物品，但推測沒有防具。普通村民有可能使用任何家居物品高空擲物。

警犬既防具有長盾、圓盾、速龍頭盔ops core highcut helmet、緑衫防暴有防火防裂衫。
攻擊方面，主要使用手臂既延伸警棍，長棍無咁傷，但伸縮棍有金屬頭擊中人會非常痛。警犬配有手槍，但甚少會使用。對於人群控制會用pepper spray、tear gas(手雷、槍發、子母彈，但子母彈據聞用晒)、有膠彈及布袋彈。

冇準備應付上面所有既野千奇唔好入村！

推

727 元朗見

認真post 大力推
齊上齊落

Push

元朗見
大家保護好自己
對準政權

另外大家可以摷返90年代 差佬攻入 上水嗰啲鄉村 full gear都打咗成日
評估一下入村可唔可行

我地嘅敵人唔係村民 係政府黑警黑社會
留翻彈藥皇天擊殺佢地

pish

有用post要大力推

要推俾全世界睇到

借個位
[置頂] 打完飛機未，打完就入黎傾正經野呀！！ 727 反黑遊行 5+1 訴求

push also

大推

求投
【最新進展】元朗遊行官方時間無得提早

其實除左金屬鑊蓋之外
其他都應該擋唔倒開山刀

推上熱門

728

PUSH

木板咪頂一下，之後就爛

其實就算薄金屬都係一兩下，要厚到鐵鑊咁先得

最怕會無差別攻擊 唔係前線都會中招

元朗見

個陣因咩事要打入村

收地

光復元朗要解決民鬥民，唔駛畀條命老黑嘅方法，就係圍18鄉委會

再推

個陣已經胡椒噴霧同催淚彈

認真post要推

推 727元朗見

727見！

push